買iPad 8/Air/Pro定MacBook定Surface好？

小弟有一部desktop平時做晒文書野同打機用
基本上係屋企做電腦野係冇問題
最近想入手一部輕身啲既機 主要係可以上堂用黎睇下slide 或者係出面做普通文書野 同埋屋企睇下片打下機咁

如果想用到3-4年既話想問iPad8夠唔夠做？定係要upgrade去air/pro？

我見網上面講a12z同a14好似差唔多咁，同埋想知iPadOS做文書野方唔方便？如果唔方便可能會考慮埋MacBook/surface感謝各位解答

Ipad做文書嘢會好痛苦
Jot notes反而一流

MacBook Air完勝
個價錢 電池同重量

其實都真係好少要係出面做文書野 都係最多用黎上堂/傾下project

好耐以前用MacBook pro 2015覺得自己用macOS好似唔多順手不過粒m1好似好勁又同ipad pro差唔多價 有啲心動

做文書野追粒m1做咩 除非你要剪片先有用 上堂一定iPad好 用MacBook打黎打黎好痛苦

同意

利申：之前買咗部iPad打算做文書 打到眼都殘
最後屈服買返MacBook

啱啊 如果要assignment ppt 一定MacBook好 不過樓主都話佢通常屋企先做 無謂嘥錢

急就Air
唔急可以等Pro
照計Apple唔會俾Air用A14但係Pro得A12Z

屋企部desktop可以長著

iPad可以remote desktop返去做文書嘢

不過到pro出A14既時候就唔知幾錢了 分分鐘貴過MacBook air

air 啦
反正你都係睇下野，做下文書野
I pad講真又冇咁方便，如果睇ppt
上pro又好似冇咁既必要
睇隔離post d巴打air 都用到幾年

我就係有哂iPad同MacBook Intel同Dell notebook俾我小朋友上堂做功課

一開波，一開zoom同Chrome，MacBook已經火箭升空mode，老師話好嘈

之後轉Dell先得

然後上完堂要用PowerPoint 交功課，頭半個鐘係部Dell發呆，話搵唔到圖，冇command，唔識用我講嘅shortcut

之後小朋友居然用iPad加Apple Pencil二十分鐘就做完

結論係好多野都係先入為主，如果係一張白紙，咁iPad好過，如果一直都係Wintel，唔好諗，你會連M1 都攪唔掂

你唔好害人啦

邊度會有ipad 8 現貨
想做孝子買部俾老母

睇嘢多真係唔好揀notebook，好重又唔方便
但文書嘢iPad好似有啲功能係冇

MBA

如果你用word多，surface啦
如果你寫筆記多，iPad啦
如果多流動辦工，對粒U有啲要求，MacBook啦